［工程fg] 想學野既話 邊間Sub 仔最好

今年final year 黎緊fg
想問下如果想係construction 發展
最終目標係考牌

做sub 仔GE 既話邊間學到最多野 ？

利申： MECH
唔敢諗client / consultant 因為成績唔過三

有冇成功既巴打 指教下

間間一樣
做dog 日日比人屌

但係做十仔 係咪學野比較多？

Sub 仔想考牌？你玩鳩我呀

大嘅sub 仔 其實唔太差

Mech考civil/bs牌？
邊考到

Yes Bse/mech charter
所以應該係想考

係呀 中國佬 同 安樂 個d 好似唔差
但係仲讀緊書所以想 請救多d 師兄

BSE好似要補返個master degree先考到

要睇你chart 咩會

睇運跟到個咩大佬，十仔好多人識做唔識教

巴打 thanks 明解

但係有冇話邊間特別差 想學野 就唔建議去做？

Push same me fg

好似imeche同hkie(mcl)唔使，cibse同hkie(bss)要master

利申: 都係mech仔

中國佬 好似main con嚟

中國佬e and m 係十仔

IMechE 就唔洗既
其他就唔太熟

地盤狗也不屌，除非你係死窮狗

利申，做左好幾年，已quit

巴打做水喉定冷氣

想做冷氣未grad

窮呀
但係工程仔 真係唔知有咩工好轉

我答你唔到，而且我都相信冇人會答到你。

首先，做緊十仔既人好少會有做過幾間十仔既經驗，多數都係聽同行講邊間閪唔閪，但其實大多數打工仔起你面前都會話自己間公司閪，所以其實問黎冇乜參考價值。

再者，十仔以“學野”黎講，自己公司比到既野你學其實好少，好多時都係向上下對家學習。公司比到你既係學習機會同埋提供保障，即係會唔會放權比你去處理事情，對你所做既事做review，同埋你夾野夾鑊左會唔會同你頂。而呢幾樣野幫到你既都係帶你做野果個大佬，同公司冇乜關係。

公司自己本身比到你既可能只有幫你報課程培訓

硬係要講的話可以睇下間十仔公司做開咩系統既job，多類型的話你就有多d機會學唔同既technical野。不過最終都係要睇運，一個唔好彩你要跟果單project冇乜技術含量既野學，你就要2至4年不等地跟果個project，一直做一d重複性又冇技術野學既task。只可以令你學習到run一單project既過程（但最終都要睇你大佬放唔放權比你去做同埋過程係2至4年不等）。

多謝巴打咁有心咁 詳細解答我既問題 真係唔該曬你
祝巴打你 事事順利 順風順水

我都窮，但唔想做到個人痴曬線，所以把心一橫，舊公司比錢留我都唔要，直至現左都有叫我翻兜，但依然唔會翻去。錢係重要，但買唔到心理健康。一句到尾，唔好做地盤。

BS sub仔GT 留名

sub仔冇好做呢回事，只有分別在邊舊屎冇咁臭

揾間hea嘅做
一路做一路揾工轉行

你想知啲乜？

係十仔入面 我其實最prefer 係安樂 同 中國佬
因為呢兩間比較大

安樂就辛苦 但好似學到好多野

中國佬（機電）就好似人工唔錯 唔驚冇job 做
但係就驚冇atal 入面學野咁好手勢？

我FG 咩都唔識 ， 巴打 可唔可以講下呢兩間？

收到俊和interview 去唔去好

師兄GPA 幾多 讀邊間
我報左冇曬聲氣

我做完2年野
去in ae ja

去in 下啦 大判好似搵錢唔差 聽人講
巴打加油 去試下

呢間好似出手好底

低咩 ？GradE 好似往年有23 k wow
AE 一定唔止啦

仲有金門機電
有data center學嘢

中國佬（機電）狗也不屌

其實想睇你想學咩啦，技術含量的話，sub仔可以有機會學到好深入，但一定唔會學得廣。
client/consultant一年孭幾單project, 你sub仔幾年先完到一單project。你想學技術野一定唔夠人學得多。
sub仔重要係溝通，管理，人際技巧，時間金錢衡量，報標，縮數古惑偷雞摸狗。技術一定係放最後，你識溝通管理，你可以唔洗識技術野。你識技術冇溝通管理技巧，做到你含撚都唔掂。

好少

TheI lm

轉行啦，做工程無撚用嫁，仲要做BS Sub仔

IMechE 都要master

sales engine?好搵咩

若然話難唔難的話，不如話有冇人會咁做，我做左6年見到有幾類人

一：入到sub仔做做下覺得唔對路，唔岩自己做，但又唔想斷scheme A，捱完個scheme後轉做consultant or 物管做靚仔由頭黎

二：做sub仔做到好撚勁，比client/consultant/其他sub仔 R走。

三：做左有4、5年，公司開始勢力，有靚跟你，人工又高，轉出去consultant人工只係多過班FG幾千，所有野要重新學過/建立過，重要比人當新仔咁屌，落差太大，接受唔到，繼續做sub仔。

四：sub仔做左十幾二十年，已經做到好撚大，直接跳入client做個更撚大既位。

五：斷scheme直接轉行。

都有做到好撚勁然後直接出黎開三沙公司做老細

早排問過imechE
本地大學畢業唔使master 都考到

多謝巴打 你係到講兩句 我袋左唔少錢落袋
好似有d 頭緒知要點行

但係仲有個小問題。唔知應唔應該/可唔可以咁問。

十仔 同干收銀既人工 長遠黎既 可以差幾遠？
當同樣十年經 既 收銀同十仔 會唔會差一半人工以上？

各位巴打 點睇bs仔入協興做？

個人認為 sub vs consult 頭五年內既人工都差不多，bachelor holder計 5年exp醒目小小我認為點都會有35至40萬年薪。五年後所有野睇運氣際遇，人際網絡，同你咩sub定係consult已經冇乜關係。

個人認為當你做左成五年野，到時你自己知自己係龍定係蛇架啦...知條路點行架啦...

最蚊型既蚊型工司 咩都一腳踢學得最快

sub仔/consult都重有條路係入maincon既，不過maincon比sub仔更加食你人際技巧，加上工時長，唔係人人做得黎...

多謝曬巴打 感激

FSE

lm

做咩都好 千祈唔好做機仔
首選大機

十仔有乜撚野學

要上佢地d CPD
俾我就讀master算

bs十仔要睇咩書知d例

鬼佬公司，目標為本，做到野唔理你幾時返工放工，
話鳩之你拎部laptop去泰國un住囡做野
仲同你朝九晚六長短週咩

sub仔想考牌

考CIBSE以前仲可以走後門去英國考， 而家英國嗰邊都唔畀香港啲人過去

係香港考, 冇話唔得, 不過比人玩羅, 正路做十幾年人地比面你老會比你過

但你其他做consultant既同學仔一早叉左入左client 同developer, 你就on99 做sub仔pm, 走又走唔到, 比人日日屌老母

利申: 捱左十年sub仔, 一拎到HKIE即走

有冇人做sub 轉技工？

巴打點拎 之前有無行scheme

無, no one care scheme A

有上家唔做去做狗

開爛仔會是但掉個人落去 一唔好彩掉你落去俾人捽你就後悔點解揀做狗

北角sub仔出手低過市價都吹奏

屌你老母呀！

FSE真係學到野

收嗲啦新世界狗

大家都係同一個老母

FSE真係唔錯，識幾個FSE人都做得好勁

southa

樓豬有人唔做走去做狗

想學野去做sub仔無問題
想考牌真係唔駛諗
班老屎忽實唔比你pass
除非你預左做返十年野以上先去考

考牌唔係學呢d架